\documentclass{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}

\title{Ordinamento numeri reali}
\author{Noacco Francesco}
\date{October 1, 2019}
\begin{document}
\maketitle

\section{Numeri Naturali $\mathbb{N}$}
$1,2,3,4 \dots \rightarrow$ \textbf{Interi positivi} \\ \\
\textbf{Rappresentazione geometrica:} Puntini sulla retta

\subsection{Problema dello zero}
Non è stato deciso se comprendere o meno lo zero nei numeri Naturali
\begin{itemize}
	\item Esiste in natura $\Rightarrow$ Quando non ci sono oggetti
	\item Introdotto tardi in matematica
\end{itemize}
In matematica avvengono i cambiamenti solo quando portano un beneficio. \\
In alcuni teoremi conviene, in altri no $\Longrightarrow$ Specificato \textbf{volta per volta}.



\section{Numeri relativi (Interi) $\mathbb{Z}$}

Comprende i numeri:
\begin{itemize}
    \item Non positivi e non negativi $\implies 0$
    \item Positivi $\implies 1,2,3,\dots$
    \item Negativi $\implies -1,-2,-3,\dots$
\end{itemize}

\textbf{Rappresentazione geometrica:} Puntini sulla retta (anche dietro)

\section{Numeri razionali $\mathbb{Q}$}

Frazioni con numeratore e denominatore interi \\
\textit{Comprende anche gli interi} \\ \\


\textbf{Rappresentazione geometrica:} \\
Multipli di $1, \frac{1}{2}, \frac{1}{3}, \frac{1}{\dots}$ sempre più in alto \\
Farli piovere sulla retta $\implies$ fitto con alcune fessure ($sqrt{2}$)

\subsection{Numeri decimali con infinite cifre}

$$r = numero\,\,razionale$$
$$di = (decimale\,\,infinito)r$$
$$di \implies periodico$$

\textbf{Composizione} decimale infinito: \\
parte intera. antiperiodo (periodo$\times \infty$)

\section{Numeri reali $\mathbb{R}$}
Tutti i numeri decimali infiniti, periodici e non
\\ \\
\textbf{Rappresentazione geometrica:} Retta coperta interamente, non ci sono buchi

\textit{0.9 periodico = 1}

\end{document}